被整改？中國「小紅書」在安卓被下架 公司：正溝通解決

被整改？中國「小紅書」在安卓被下架 公司：正溝通解決

〔財經頻道／綜合報導〕中國網購社群平台「小紅書」的應用程式（App），29日傳出遭到安卓（Android）應用商店下架，30日這項消息更登上微博熱搜第1名；小紅書相關負責人出面回應，指出公司已了解到相關情況，正積極與相關部門溝通解決，已安裝App的用戶將不受影響。

綜合中國媒體報導，包括華為、OPPO、魅族等在內的安卓系統的手機應用商店，以及安卓手機管理軟體豌豆莢，都無法搜尋到小紅書App；蘋果App Store則仍能搜索到小紅書。

另外，也有知情人士表示，近期蘋果iOS系統的App store也可能會下架小紅書，最快可能在7月31日；報導指出，不久前在中國工信部發表的今年第1季個人訊息保護檢查發現的問題網路企業名單當中，小紅書曾被點名，當時該部指出，小紅書未經用戶同意收集個人訊息，誤導用戶同意收集使用個人訊息。

小紅書於2013年在上海創立，使用者可透過影音短片、圖文等方式分享各種產品的使用心得，和介紹旅遊目的地等，十分受到年輕族群歡迎；截至今年3月，小紅書使用者數量超過2.2億，並持續快速成長。

唔好意思,阻大家一陣
前線勇武手足需要休息
和理非請全面進場
我地和理非係時候做野
睇下你自己有咩嘢可以幫到手
share出去俾身邊嘅朋友見到

喂Siri, 香港人8月有咩行程?